РПЗ 68 с., 49 рис., 3 табл., 4 источника, 2 прил.

Объектом разработки курсовой работы является регистратор температуры от 7 цифровых датчиков.

Цель работы — создание полного комплекта конструкторской документации для регистратора температуры, создание программного обеспечения для микроконтроллера семейства AVR.

При проектировании решены следующие задачи: анализ объекта разработки на функциональном уровне, разработка функциональной схемы, выбор элементной базы для реализации объекта, разработка принципиальной схемы, расчет потребляемой мощности; разработка алгоритмов работы микроконтроллера и написание соответствующих программ.

Результатом проектирования является комплект конструкторской документации для изготовления устройства, исходные коды программ для программирования памяти микроконтроллера. 

Устройство должно обладать следующими техническими характеристиками:
\begin{enumerate} 
	\item опрашивать до 7 цифровых датчиков температуры;
	\item выводить показания датчиков на цифровой семисегментный индикатор;
	\item выводить показания датчиков на ПЭВМ с помощью последовательного интерфейса;
	\item обладать пультом (кнопками) для изменения режимов работы;
	\item выводить показания, которые находятся выше верхней температурной границы или ниже нижней температурной границы;
	\item работать от линии питания постоянного тока 12В.
\end{enumerate}

Ключевые слова: микроконтроллер AVR, цифровой датчик температуры, TWI, SPI, UART, клавиатура.
